**2808. – Phelipaea caerulea** C. A. Mey. (PHELIPAEA CAESIA Reut., P. MILLEFOLII Corb.). – Plante de 15-60 cm, furfuracée-glanduleuse ; tige un peu épaissie à la base, assez robuste, simple, bleuâtre, à écailles peu nombreuses, longues de 2 cm ; fleurs longues de 18-30 mm, penchées-courbées, en épi cylindracé ordinairement lâche, arrondi au sommet ; //calice à lobes lancéolés-aigus, ordinairement plus courts que le tube ; corolle //d'un bleu violet, à //veines plus foncées, à lobes aigus ou obtus, brièvement poilus ; anthères glabres //ou à quelques cils ; stigmate blanc.
Sur les //Achillea, //les //Artemisia, //etc., dans une grande partie de la France ; Corse. – Europe centrale et méridionale ; Maroc ; Asie occidentale jusqu'à l'Inde. = Mai-juillet.